<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.6">Jekyll</generator><link href="http://0.0.0.0:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://0.0.0.0:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-10-05T20:31:36-03:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/feed.xml</id><title type="html">Laboratório de Biologia do Reconhecer</title><subtitle>Blog de divulgação científica organizado pelo Laboratório de Biologia do Reconhecer, localizado na UENF em Campos dos Goytacazes/RJ</subtitle><author><name>LBR/UENF</name></author><entry><title type="html">Anticorpos monoclonais no tratamento de Donald Trump</title><link href="http://0.0.0.0:4000/posts/anticorpos-trump/" rel="alternate" type="text/html" title="Anticorpos monoclonais no tratamento de Donald Trump" /><published>2020-10-04T03:00:00-03:00</published><updated>2020-10-04T03:00:00-03:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/posts/anticorpos-trump</id><content type="html" xml:base="http://0.0.0.0:4000/posts/anticorpos-trump/">&lt;p&gt;
Segundo notícias divulgadas no dia 02.10.2020, o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, foi diagnosticado pelo COVID-19 e no mesmo dia recebeu tratamento com anticorpos monoclonais neutralizantes (tratamento em fase experimental), em dose máxima única.
&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;
Quais anticorpos foram utilizados?
&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;
Foi utilizado um coquetel experimental de dois anticorpos monoclonais humanos desenvolvido e produzido pela empresa biotecnológica americana Regeneron para o tratamento e prevenção de COVID-19. O imunofármaco, designado REGN-COV2, está em testes clínicos de estágio final (fase III).
&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;
Como anticorpos foram produzidos e quais antígenos estes anticorpos reconhecem?
&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;
    Os cientistas da Regeneron avaliaram milhares de anticorpos totalmente humanos produzidos em camundongos VelocImmune® de propriedade da empresa, que foram geneticamente modificados para ter um sistema imunológico humano, bem como anticorpos isolados de humanos que se recuperaram de COVID-19. Eles selecionaram os dois anticorpos mais potentes, não concorrentes e neutralizantes de vírus para criar REGN-COV2. Estes anticorpos foram produzidos em em grande escala, utilizando a plataforma VelociMab® desenvolvida no Regeneron para fabricação dos anticorpos monoclonais humanos. O coquetel da Regeneron inclui um anticorpo monoclonal que tem como alvo a proteína spike que o vírus usa para perfurar células saudáveis e outro anticorpo que tem como alvo uma parte diferente do novo coronavírus. Com dois, a esperança é capturar e encerrar a replicação viral. Os dois anticorpos do REGN-COV2 se ligam de forma não competitiva ao domínio crítico de ligação ao receptor da proteína spike do vírus (RBD – receptor-binding domain), a proteína que o vírus usa para penetrar nas células saudáveis. A utilização dos dois anticorpos diminui a capacidade dos vírus mutantes de escapar do tratamento e protege contra variantes de spike que surgiram no vírus durante circulação na população humana, conforme detalhado em publicações recentes da Science (Hansen et al., 2020 &lt;a href=&quot;https://science.sciencemag.org/content/369/6506/1010&quot;&gt; &quot;Studies in humanized mice and convalescent humans yield a SARS-CoV-2 antibody cocktail&quot;&lt;/a&gt;.
&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;
Quais técnicas foram utilizadas para produção dos anticorpos monoclonais humanos? 
&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;
As técnicas utilizadas estão demonstradas na Figura em anexo. As células B de sangue de pacientes recuperados do COVID-19 e esplenócitos dos camundongos VelocImmune® humanizados (Xenomouse), previamente imunizados (pelo plasmídeo de DNA que expressa a S-proteína SARS-CoV-2 e, em seguida, foi reforçado com uma proteína recombinante composta de RBD doa S-proteina), foram utilizados  para gerar uma coleção grande e diversa de anticorpos direcionados a várias regiões diferentes do domínio crítico de ligação ao receptor (RBD) da proteína spike SARS-CoV-2. As células isoladas foram tratadas com antígeno RBD monomérico marcado com biotina para selecionar as células producentes anti-RBD anticorpos, utilizando isolamento pela FACS. DNA de cadeia leve e pesada emparelhados naturalmente foram clonados a partir de células B isoladas e transfectados em células de ovário de hamster chinês (CHO) para produzir anticorpos totalmente humanos recombinantes. Os sobrenadantes de culturas celulares transfectadas CHO contendo anticorpos secretados foram submetidos a triagem de alto rendimento para ligação à proteína RBD.
&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;
Quais testes foram utilizados para confirmar a capacidade dos anticorpos de neutralizar o vírus e realizar suas funções efetoras? 
&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;
A potência de neutralização desses mAbs foi avaliada no ensaio dos pseudovirions baseado em VSV (vírus da estomatite vesicular), que foram modificados geneticamente para expressar proteínas S do SARS-CoV2. As células Vero ou Calu-3, que expressam receptor ACE2 responsável pela entrada viral, foram infectadas com uma multiplicidade de infecção (MOI) 1 do vírus na presença ou ausência dos anticorpos e a infectividade e a capacidade do vírus a replicação intracelular foram avaliadas. Além disso, a atividade neutralizante dos anticorpos foi confirmada nos ensaios de neutralização de SARS-CoV-2 em células VeroE6. Os anticorpos com alta capacidade de prevenir a entrada e a propagação de vírus nas células foram selecionados. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Para entender se anticorpos foram capazes de mediar a função efetora, foram realizados testes de citotoxicidade celular dependente de anticorpos (ADCC) e a atividade de fagocitose celular dependente de anticorpos (ADCP) em bioensaios de células humanas primárias utilizando células NK natural killer e células derivadas de monócitos fagócitos. Pelo menos quatro anticorpos demonstraram a capacidade de mediar ADCC e ADCP.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Dois destes anticorpos estão utilizados em coquetel dos anticorpos REGN-COV2.
&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;
Por que dois anticorpos foram utilizados, ao invés de um, para o tratamento antiviral?
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;
    O conceito de que os coquetéis de drogas podem prevenir o escape viral foi demonstrado anteriormente para os medicamentos antivirais tradicionais usados ​​para tratar o HIV e outros vírus. Regeneron agora relata que isso também pode ser verdade para terapias baseadas em anticorpos, conforme relatado no segundo artigo Baum et al., 2020, intitulado &lt;a href=&quot;https://science.sciencemag.org/content/369/6506/1014&quot;&gt;&quot;Antibody Cocktail to SARS-Cov-2 Spike Protein Prevents Rapid Mutational Escape Seen with Individual Antibodies&quot;&lt;/a&gt;, que define ainda mais o valor protetor da abordagem de múltiplos anticorpos especificamente contra SARS-CoV-2. Esta pesquisa demonstra pela primeira vez que, sob pressão de anticorpos individuais, vírus mutantes foram rapidamente selecionados, evitando a função de bloqueio de todos os anticorpos individuais testados, incluindo anticorpos que se ligam potentemente a regiões altamente conservadas na proteína de pico. No entanto, os mutantes de escape não puderam ser gerados com eficiência após a exposição ao coquetel REGN-COV2, uma vez que ele utiliza dois anticorpos que podem se ligar simultaneamente a regiões distintas do RBD.
&lt;/p&gt;
 

&lt;img src=&quot;/assets/images/posts/anticorpos-trump/mabs-covid19.png&quot;&gt;</content><author><name>Profª Elena Lassounskaia</name></author><category term="saúde" /><category term="SARS-CoV-2" /><category term="anticorpos" /><summary type="html">Segundo notícias divulgadas no dia 02.10.2020, o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, foi diagnosticado pelo COVID-19 e no mesmo dia recebeu tratamento com anticorpos monoclonais neutralizantes (tratamento em fase experimental), em dose máxima única. Quais anticorpos foram utilizados? Foi utilizado um coquetel experimental de dois anticorpos monoclonais humanos desenvolvido e produzido pela empresa biotecnológica americana Regeneron para o tratamento e prevenção de COVID-19. O imunofármaco, designado REGN-COV2, está em testes clínicos de estágio final (fase III). Como anticorpos foram produzidos e quais antígenos estes anticorpos reconhecem? Os cientistas da Regeneron avaliaram milhares de anticorpos totalmente humanos produzidos em camundongos VelocImmune® de propriedade da empresa, que foram geneticamente modificados para ter um sistema imunológico humano, bem como anticorpos isolados de humanos que se recuperaram de COVID-19. Eles selecionaram os dois anticorpos mais potentes, não concorrentes e neutralizantes de vírus para criar REGN-COV2. Estes anticorpos foram produzidos em em grande escala, utilizando a plataforma VelociMab® desenvolvida no Regeneron para fabricação dos anticorpos monoclonais humanos. O coquetel da Regeneron inclui um anticorpo monoclonal que tem como alvo a proteína spike que o vírus usa para perfurar células saudáveis e outro anticorpo que tem como alvo uma parte diferente do novo coronavírus. Com dois, a esperança é capturar e encerrar a replicação viral. Os dois anticorpos do REGN-COV2 se ligam de forma não competitiva ao domínio crítico de ligação ao receptor da proteína spike do vírus (RBD – receptor-binding domain), a proteína que o vírus usa para penetrar nas células saudáveis. A utilização dos dois anticorpos diminui a capacidade dos vírus mutantes de escapar do tratamento e protege contra variantes de spike que surgiram no vírus durante circulação na população humana, conforme detalhado em publicações recentes da Science (Hansen et al., 2020 &quot;Studies in humanized mice and convalescent humans yield a SARS-CoV-2 antibody cocktail&quot;. Quais técnicas foram utilizadas para produção dos anticorpos monoclonais humanos? As técnicas utilizadas estão demonstradas na Figura em anexo. As células B de sangue de pacientes recuperados do COVID-19 e esplenócitos dos camundongos VelocImmune® humanizados (Xenomouse), previamente imunizados (pelo plasmídeo de DNA que expressa a S-proteína SARS-CoV-2 e, em seguida, foi reforçado com uma proteína recombinante composta de RBD doa S-proteina), foram utilizados para gerar uma coleção grande e diversa de anticorpos direcionados a várias regiões diferentes do domínio crítico de ligação ao receptor (RBD) da proteína spike SARS-CoV-2. As células isoladas foram tratadas com antígeno RBD monomérico marcado com biotina para selecionar as células producentes anti-RBD anticorpos, utilizando isolamento pela FACS. DNA de cadeia leve e pesada emparelhados naturalmente foram clonados a partir de células B isoladas e transfectados em células de ovário de hamster chinês (CHO) para produzir anticorpos totalmente humanos recombinantes. Os sobrenadantes de culturas celulares transfectadas CHO contendo anticorpos secretados foram submetidos a triagem de alto rendimento para ligação à proteína RBD. Quais testes foram utilizados para confirmar a capacidade dos anticorpos de neutralizar o vírus e realizar suas funções efetoras? A potência de neutralização desses mAbs foi avaliada no ensaio dos pseudovirions baseado em VSV (vírus da estomatite vesicular), que foram modificados geneticamente para expressar proteínas S do SARS-CoV2. As células Vero ou Calu-3, que expressam receptor ACE2 responsável pela entrada viral, foram infectadas com uma multiplicidade de infecção (MOI) 1 do vírus na presença ou ausência dos anticorpos e a infectividade e a capacidade do vírus a replicação intracelular foram avaliadas. Além disso, a atividade neutralizante dos anticorpos foi confirmada nos ensaios de neutralização de SARS-CoV-2 em células VeroE6. Os anticorpos com alta capacidade de prevenir a entrada e a propagação de vírus nas células foram selecionados. Para entender se anticorpos foram capazes de mediar a função efetora, foram realizados testes de citotoxicidade celular dependente de anticorpos (ADCC) e a atividade de fagocitose celular dependente de anticorpos (ADCP) em bioensaios de células humanas primárias utilizando células NK natural killer e células derivadas de monócitos fagócitos. Pelo menos quatro anticorpos demonstraram a capacidade de mediar ADCC e ADCP. Dois destes anticorpos estão utilizados em coquetel dos anticorpos REGN-COV2. Por que dois anticorpos foram utilizados, ao invés de um, para o tratamento antiviral? O conceito de que os coquetéis de drogas podem prevenir o escape viral foi demonstrado anteriormente para os medicamentos antivirais tradicionais usados ​​para tratar o HIV e outros vírus. Regeneron agora relata que isso também pode ser verdade para terapias baseadas em anticorpos, conforme relatado no segundo artigo Baum et al., 2020, intitulado &quot;Antibody Cocktail to SARS-Cov-2 Spike Protein Prevents Rapid Mutational Escape Seen with Individual Antibodies&quot;, que define ainda mais o valor protetor da abordagem de múltiplos anticorpos especificamente contra SARS-CoV-2. Esta pesquisa demonstra pela primeira vez que, sob pressão de anticorpos individuais, vírus mutantes foram rapidamente selecionados, evitando a função de bloqueio de todos os anticorpos individuais testados, incluindo anticorpos que se ligam potentemente a regiões altamente conservadas na proteína de pico. No entanto, os mutantes de escape não puderam ser gerados com eficiência após a exposição ao coquetel REGN-COV2, uma vez que ele utiliza dois anticorpos que podem se ligar simultaneamente a regiões distintas do RBD.</summary></entry><entry><title type="html">O início do blog.</title><link href="http://0.0.0.0:4000/posts/inicial/" rel="alternate" type="text/html" title="O início do blog." /><published>2020-09-11T03:00:00-03:00</published><updated>2020-09-11T03:00:00-03:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/posts/inicial</id><content type="html" xml:base="http://0.0.0.0:4000/posts/inicial/">&lt;p&gt;

Buscando trazer o público geral para mais perto
da pesquisa realizada no Laboratório de Biologia do Reconhecer, criamos
esse blog para divulgar nossas atividades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
O plano é desenvolver esse espaço aos poucos, e aí poderemos econtrar:
&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
 &lt;li&gt;Resenha de artigos&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Divulgação dos nossos cursos EAD&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Discussões sobre DTNs&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Discussão sobre nossa pesquisa&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;
  Um abraço!
&lt;/p&gt;</content><author><name>LBR/UENF</name></author><category term="LBR" /><category term="saúde" /><summary type="html">Buscando trazer o público geral para mais perto da pesquisa realizada no Laboratório de Biologia do Reconhecer, criamos esse blog para divulgar nossas atividades. O plano é desenvolver esse espaço aos poucos, e aí poderemos econtrar: Resenha de artigos Divulgação dos nossos cursos EAD Discussões sobre DTNs Discussão sobre nossa pesquisa Um abraço!</summary></entry></feed>